如果我有200萬打算去英國開餐廳

老母做幕後, 主打廣東小菜
招2名有廚房/樓面經驗的後生仔一齊過去
唔包宿, 可能包食

我出雞你出豉油
大家博一舖
其實有冇得諗

冇乜現實情況參考過, 純9up, 唔好負皮
聽吓大家質問反駁我

蝕左咁點

地道中式小菜 英國無咩人食
佢地鍾意勁酸勁甜既菜式 可能你要蝕住做一年半載摸清果邊客人既口味

價錢可以賣到6-8鎊一個餐 但交稅好勁 兄弟自己睇路

唔係話唔得 但要了解吓英國嘅飲食文化先 考慮清楚做咩定位

英國好似一係就真係restaurant 一係就主打外賣嘅小店
香港式嘅平民飯堂好似冇咩市場

利申9up

樓豬可唔可以請我?

利申:有美國Passport

唔好搞笑啦，連人地早期移民過去嗰d都執得7788

呢十年八年d支那人做爛晒個市

worst case scenario 冇唒2m

係, 其實最多都係呢類, 易搞啲, 不過都可能一早俾人做爛市了

入股 john?

真, 呢個都預料以內

齋做foodpanda 外賣有無得諗?
地方細D, 人請少D, 玩耐左有固定客路可能無咁困身

好主意
但應該都要食品牌嗰類, 要租個廚房咁大嘅位

茶餐廳沙爹牛米 餐蛋麵 奶茶 多士西多紅豆冰菠蘿冰 炸比

茶檔開始先 好似大坑果d

冇錢

整呢啲應該要有自己食譜
冇乜經驗

去英國剪牛雜啦 牛b死

前幾年賣哂俾大陸佬

構思嘅同時自己日日係屋企試網上大把食譜

你有冇獨門秘方?

炸西多自己好似冇乜鑊氣
睇黎反覆試驗又要蝕住一排咁做

其實好睇到時有幾多人過去

咩意思

多人去會搶飯食開餐館?

已經feel到你對開食肆無咩誠意做老闆都唔願意試

不外傳

唔只要有心, 仲要有恆心毅力
畢竟都用好多錢, 要認真度過

想食

可能包食
做人做到你咁賤咪撚開餐廳啦

多人去應該反而易d
我覺得而家外國經濟應該一潭死水

冇經驗所以唔肯定
如果一般包埋又點話
嗰少少唔算係咩錢

紅黑底
開小食店都講政治趕狗入窮巷

認真，做take away一定做到，唔駛理留上講乜春。去d偏d地方開鋪一定生存到

一開始要去留學生多嘅地方開，開始時都係要做住中國人生意先冇辦法。後來做穩左就可以提昇格調做外國客。英國好多大陸人開嘅中菜都好難食

低檔中國菜外國人好少食，但高級就唔同。同香港你唔會食法國街頭小食但會食法國高級餐廳一樣。

其實絕對有得做

搞投資移民不如台灣，不過煮香港d 狗飯去帶
到應該無市場

其實係因為見到有人係美國做food truck 做到發
忽發奇想

幾百萬應該投資移民唔到

信我，廣東菜系係果邊冇乜market

飲食業冇經驗, 睇落連做生意既經驗都冇, 資本又唔大
你個200萬都係留返黎慢慢洗好過啦..

間間中菜館都有 special fried rice

你有無

我會篩吓啲飯先

幫你搞pos

你又知我冇經驗

邊發到咁大
人手出單

600萬台幣姐嘛

ching住外國?

有2百萬去買英國freehold物業收租再按去買多間，呢期仲有稅務優惠

舊年去倫敦，d鬼佬真係好鍾意咕嚕乜乜
細間果d小食店勁多印印賣咕嚕雞/魚/…

去到唐人街間旺記，差唔多枱枱都有叫咕嚕肉，不過同香港比梗係差少少啦，d食材又唔係好同

中餐好多只收現金，你懂的

仲有點心buffet，好似都要10鎊

咁易俾你發咩

我同意
所以聽吓大家點講

識唔識煲湯？
人在異地，思鄉果陣會想有碗湯飲下

鬼佬唔係好識食
整吓西檸雞咕嚕乜都得

點會唔識煲湯

冇得諗
倫敦唐人街一捉黑工就成村人
你諗住正常請人多多錢都唔夠燒

我係歐洲見啲中餐館會整到好似自助餐咁, 但食啲嘢好街頭小食. (炸春卷, 碗仔翅, 酸辣湯, 炒面果的), 不過係好食嘅

其實你整小食店+ 珍珠奶茶同啲咩古早味可能有市場
香港小食店幾乎無咁濟

no la ..有fd講囉

去賣燒賣魚蛋雞蛋仔
2鎊一串5粒
賺死

整小食可能仲好
雞蛋仔格仔餅 但各種茶既味道

真係投資搶業果隻，200個有找

我驚你每日得10個客內

珍奶唐人街附近已經好多間飽和哂
d中餐buffet鋪好多鬼佬食
但對香港人黎講好難食小食鋪好難cover咁貴租 有多d就好

但珍珠奶茶一街都係

酸梅醬燒鵝

我叫左碟西檸雞，個汁ok舊雞又夠香脆，不過鞋到仆街，雞胸肉咁

鬼佬真係好鍾意食甜酸同炸野
小炒皇果類都應該有得諗，夠香口

係英國住過幾年既感想係英國local同asian好唔同壽司日本嘢又改到咩牛油果壽司茄子壽司都有，仲有一間成功既日本嘢係香港人開既叫wagamama，好多local去食 我自己就覺得麻麻
而且佢地好鍾意叫任何sweet and sour既嘢
珍奶我就覺得都係asian同留學生飲多

你見賣crepe cakes bubble wrap都賣埋奶茶就知做極都有

英國開餐廳起碼2000萬啦
200萬笑死

而家多糖水鋪

認同

初時自己人做返
一個廚房，一個魚條兼收銀
多生意先請人

好多都下鋪上居
餐就食舖

只要唔賭，生活冇煩惱

正係比一個問題你諗
果邊已經一堆支那人用平到你想像唔到既頂爛市價格做緊你做既野
你點贏佢地？

你唔知死左幾多架food truck先有一架發到圍姐

做大陸人生意 低聲下氣 包你賺到訓唔著

英國開餐廳起碼2億啦
200萬笑死

我同意

我frd話wagamama 好垃圾

鬼佬唐餐最好賺就係搞All you can eat,啲下欄垃圾咕嚕肉鬼佬最鐘意食.

樓主小心啲
請嗰啲人要喺香港相處一陣先呀
一陣請啲人好閪， 好食懶做咁就慘
唔好以為每個香港學生都係好人

去邊度開??

得閒過嚟幫襯

我諗你首先要 target咗做咩客先至諗做邊一類菜式。

好食嘅廣東菜，倫敦大把，皇朝、金龍軒、喜相逢，鳯凰閣，間間都好食。但如果做呢類，投資好大。

如果係埠仔，根本無咁多亞洲人幫趁，你只可以做返呃鬼佬嘅外賣檔同餐館仔。

至於英國最缺嘅，其實係金鳯、太平館呢類嘅豉油西餐，但呢啲一定唔適合係倫敦市中心開。或者係越南人聚集地 Hackney 都可以試吓嘅。因為好多人想食越南嘢都會去嗰區。

賣兩餸飯

旺記班伙計係咪仲係咁鳩撚屎屎串柒柒?

點會變

都係9up
不過你提到的問題我都有諗過

倫敦食開合理價：乾炒牛河外賣 9£
星洲炒米
7£已經叫做好撚底
XX炒飯之類食過最抵6.5£
咩鹽酥雞呀散叫啲肉嗰啲呢一碟收5-8£都合理因為啲鬼佬會咁食當正餐因為唔食飯唔食粉面

最緊要做外賣
just eat
uber eat
deliveroo
啲單多到你做唔切

請吾請學生妹

樓主養唔養狗 唔會亂屙尿

叫夠10£最好送兩塊蝦片俾人
btw啲咩湯 酸辣湯 粟米湯 蘑菇湯 麵豉湯一兜仔都可以收4.5£... 餃子一隻收1£又好合理..一盒餃子可以一次過賣5-8隻視乎你想收幾貴

我真係懷疑佢哋係咪特登?
又串又鳩屎出晒名,攪到好似特色咁?

啲戇鳩 營多撈 乜乜乾撈 又可以賣6-8£...啲人都會覺得合理

可唔可以請我
做過壽司店同多年煮飯經驗

藍店係咁上下

過到去做返正宗港式小菜，唔好行返老華僑果套，改變自己以為迎合到鬼佬，結果唔夠舊人爭之餘，仲失去自己。

個炒飯睇到mindfucked

可以好方便用個APP
依家無咁複雜

支持

英國見

做懶係高級日本嘢 應該好啲
鬼佬好受日本文化

agger 噴啲cream 整到甜一甜佢哋應該幾受落

之前識人外國開餐館
話比我知做餐館成個管理流程
由入貨到煮都要老細識晒
因為好多人開餐館都試過比個廚一獲Q起
就算生意OK最後都係頂唔順

wankermama

請我pls

真心

有朋友都撩3個家庭一齊過去
其中一個做左10幾年廚

旺記應該都超過30年,聽講最初係有條新界圍頭佬去London開,後來唔知有冇轉過手?

不如你諗下你target audiences 係咩先
仲要研究下localise 嘅口味
之後地段，英國呢啲分得比較開，唔似香港咁雜，咩都有。
上邊三條問題都互相有關係，諗清楚先去做。

再講，200萬港幣真係唔夠，建議你都係實地去到觀察下
仲要你香港人，人地未必會租比你，contract冇一年半載都唔租喇。

我係你就睇定啲，英國本身好多華人開餐廳，你咪混入去做返一排，睇下係咪真係咁好景。

利申：住過Cardiff, London , 華人餐廳冇想像咁好生意。

ct bubble wrap 賣7-8鎊
開業一開頭排到街尾shake shack 個到

但豉油西餐有市場？我諗鬼佬+香港人（後生）唔多like鬆肉粉肉

同英國人相處覺得佢哋偏好東南亞 由其係泰國嘢多

係咪太辛苦?

sor 睇唔切
個廚反骨. 所以做唔住?

廚走左啲味唔同晒
而且廚房好多古惑野
你開得餐館一定要屋企人或者自己本身係做廚

我覺得做餃子點心應該成功機會大d

鬼佬好喜歡燒賣、蝦餃

我個local朋友話間野係倫敦澳牛，試過俾佢屌咁大班人叫咁少野食，唔鳩做佢生意

我去果次冇事，個伙記係90年代mk仔look，又唔係咁差，態度同香港果d差唔je，不過唔會sell我地飲湯食海鮮囉，落完單就走

有廣東話落單，埋單都會講多謝

食左幾日薯條，有飯落肚果下真係有d感動

如果夠多香港人去移民
港式餐廳需要應該幾大

情況就類似香港既泰國餐廳咁

藍帶畢業 澳洲做左幾年廚師 想過英國
如果你有興趣做brunch/ cafe 可以傾下

做中式麵包加茶記飲品先啦
成本好低

呢個幾好
人才食材成本好似比較低

做茶記 沙嗲牛讀u果陣好掛住

英國人好撚鐘意食星洲炒米

Newcastle 個market有檔北方餃子店 即整即包 啲local通常立食

一個菠蘿油＋紅豆冰

個能個都開餐廳 邊有咁多人食

鬥快first mover

講笑, 其實本地已經多

仲做小菜 個邊多到仆街

英國雜碎館點會交足稅

已負皮

對，乾淨d，要有少少特色先突得圍出

想像吓要好似華御結咁
污糟邋遢嘅好似中東佬舖頭 就無人想入

賣餃子

唔夠支那鬥

我做生招牌

你負皮我, 我唔會用你

手動正皮

我去英國讀書成9年 大學畢業 英文都算okay

請唔請

d 人負皮你係以為美國好過英國

Ok
流利英文 做過樓面廚房

你黎200萬黎澳洲 投資係我身上
一定可以令你回本

佢地四點鐘放工
成晚煮飯傾計，甚至燒嘢食做晚餐架喎
邊鬼個會叫foodpanda?

集中一個地方叫hk town?

得罪講句西檸雞同咕嚕肉都好難食
完全體現唔到廣東菜最強調既鮮味

請唔起

請你就唔請其他
你一腳踢做哂
我係唯一股東

去到我要有港式凍奶茶飲

睇你點整架姐

無人食，d人淨係食麻辣乜乜個d，油到肚痛

樓主可唔可以請我

我可以一腳踢做曬
但一定要請個洗碗 最重要係佢

搞外賣店

中餐，交稅，笑話一則😂

不過認真討論
以我出國接近十年 我經常覺得最有得賺既
係雞蛋仔

成本低 麵粉 蛋 牛油 糖
外國人整到霆鋒咁淋都可以賣50hkd一底
如果我可以學到香港其中一兩間咁
整到外脆內軟 再加d朱古力 芝士係入面
出面加個垃圾雪糕 再撒d 濕9彩虹朱古力
賣100蚊個 都可能好多人食

睇樓主講野個tone就知佢毛都未生齊
發下夢算啦 唔好掉左兩老筆退休金落海

樓主
我住英國小鎮 真心希望你搞得成
英國的中餐真心難食

但係唔好諗倫敦唐人街附近
租貴人工高

借問聲想開在那一區？

UCL 巴打有錢仔

駛用到退休金?

屌高手

唔係雞絲炒麵咩

香港其中一黃店 — 人人和平小飯店，有意去英國創業。依家請緊人係香港學野

建議樓主你去做下了解飲食先
純比錢做水喉我怕你掉曬落海

做各國小食會唔會好啲
炸野最好

嘩樓主9up
但有認真留言
有意手足留意吓

你講到咁 我可以同你博下

請我
有BC
三年酒店廚房經驗
岩岩澳洲讀完Business
幫埋你做埋marketing
隨時買張機票就過去

嘩bc
招親啦巴打

招親唔諗住 你認真既就搵我傾

真係唔知有咩中菜岩英國人食

整蛋撻面包唔知得唔得呢

個邊有無食牌制度

見你咁認真我認真答你
樓主只係大想頭諗吓可行性
始終係一筆唔細嘅錢
外地開餐館係由0開始
人生路不熟，都要好大決心有預咗輸哂嘅心態
但如果有行到呢一步一日就唔排除有呢個打算
不過首要試吓揾工先，廢事咁大投資
屋企人一齊去就另外講法

宜家係度刺激吓大家有咩睇法姐

應該有

但唔會成日食

都係睇時機 聽講朋友既朋友係英國疫情前開左間外賣店，宜家發左達

用返香港嘅價嚟睇
我覺得二百萬可能窄洗啲

幾多本?

唔知 唔好意思

幾時去英國？去邊？

有
只限咕嚕肉同西檸雞

英國人唔食牛內臟？
點買內臟？

而家興日本嘢, 大把支那人係歐美開扮日本餐廳, 中餐已冇得做

你開檔賣珍珠奶茶加油炸小食嘅snack bar或者仲有得玩吓

做中式甜品糖水
本少利大，易控制成本